俄調查：中国躋身全球最幸福國家Top5

俄羅斯衛星通訊社今(29日)轉述，俄羅斯社會輿論與市場調查中心Romir和國際調研機構GlobalNR發佈的報告顯示，中國甩開非洲豬瘟、毒奶粉、地溝油、炭疽病、甲殼類病毒以及武漢肺炎的負面影響情緒，有高達66%的中國公民對自己的幸福感到部分或完全滿意，擠身全球最幸福國家Top5，只落後印度、泰國、巴西與美國，狠超韓國、德國與義大利，打臉疑中份子與反中情緒。但俄羅斯的這份調查相較聯合國過去宣布的世界幸福報告，有很大的落差。

這份民調有超過7千人，在今年武漢肺炎橫行的3至4月間受訪，受訪者分別來自巴西、英國、德國、印度、義大利、中國、俄羅斯、美國、泰國、韓國，涵蓋不同的社會人口群體，主題是評價自己的幸福感。

報告數據顯示，中國66%的受訪者對自己的幸福感到部分或完全滿意，6%的受訪者表示在一定程度上對自己的幸福不滿意，28%的受訪者表示「還行」。前三名的幸福滿意度如下：印度87%；泰國81%；巴西76%。美國位居第四，68%的受訪者稱對自己的幸福感到部分或完全滿意。

而最不幸福的國家是韓國（52%）、德國（56%）和義大利（56%）。俄羅斯有61%的受訪者稱對自己的幸福水平感到部分或完全滿意。

俄羅斯社會輿論與市場調查中心主任安德烈米列欣指出：「我們發現亞洲和南美氣候溫和國家的居民自我幸福感最高，德國、義大利或韓國則不是這樣。正是追求某些大的和更好的目標才使這些國家的居民和俄羅斯人對自己當前的幸福狀態評價持批評態度。」

不過，俄羅斯的調查相較聯合國過去宣布的世界幸福報告，有很大的落差，不僅沒有針對歷來奪得幸福感頭銜的北歐、加拿大與紐澳調查，在2019年聯合國調查中，俄羅斯只能排在第68位（並從第59位下降），中國排在第93位（從第86位下降），呈現越來越不幸福的趨勢，剛好與上文的調查結果完全相反，所以該如何評價此間的落差，恐怕只有各國自己最清楚。

中國人接受訪問，有邊個夠膽講自己唔幸福？排名唔係top one先怪

去北韓問，100%滿意呀

六億人 月收入一千蚊

非洲幸福d..

頭五係印度、泰國、巴西、美國、中國？

阿富汗係咪頭十？

得泰國係可以算合理 其餘

鏡頭後用槍瞄準受訪人

印度 巴西
你唔好講敘利亞

報告顯示，中國甩開非洲豬瘟、毒奶粉、地溝油、炭疽病、甲殼類病毒以及武漢肺炎的負面影響情緒

完。

成篇野都戇撚鳩，你排除曬支那d負面野再問人國家覺得好唔好

痴撚線

「匈牙利人到警局申請移民西歐。警員問他『你在這裡不快樂嗎？』那人說『沒有怨言。』『你在這裡的工作不好嗎？』『沒有怨言。』『你不滿意目前的生活環境嗎？』『也沒有怨言。』『那麼，你為什麼要去西歐？』

『因為在那裡，我可以有怨言。』」

官員會為自己cv逼人民話自己幸福，人民會為自己同家室而幫手講大話，結果習帝咪永遠掌握唔到真實民情lo
十足魯迅筆下既皇帝，久居深宮，慣左乜都有，問外臣宮人太監出面咩事，個個實答天下太平

中國甩開非洲豬瘟、毒奶粉、地溝油、炭疽病、甲殼類病毒以及武漢肺炎的負面影響情緒，有高達66%的中國公民對自己的幸福感到部分或完全滿意

就咁呢句已經唔晒睇下文